'\" t
.\"     Title: \fBkdeinit5\fR
.\"    Author: Waldo Bastian <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2013-12-18
.\"    Manual: Manuale dell'utente di kdeinit5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBKDEINIT5\FR" "8" "2013\-12\-18" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manuale dell'utente di kdeinit"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kdeinit5 \- Avviatore per applicazioni con supporto per kdeinit integrato, e per KIO slave\&.

.SH "SINTASSI"


.HP \w'\fBkdeinit5\fR\ 'u
\fBkdeinit5\fR  [\-\-help]  [  | [\-\-no\-fork]  | [\-\-no\-kded]  | [\-\-suicide] ]  [  | [+programmi]  | [programmi] ] 



.SH "DESCRIZIONE"


.PP
kdeinit5 è un avviatore di processi in qualche modo simile al più noto
\fBinit\fR, usato per avviare UNIX\&. Esegue i programmi di
KDE
e i moduli caricabili di kdeinit (KLM), avviandoli più efficientemente\&.

.PP
Usare kdeinit5 per avviare le applicazioni di
KDE
rende l\*(Aqavviamento di una tipica applicazione di
KDE
raddoppia la velocità di avviamento e riduce significativamente il consumo di memoria\&.

.PP
kdeinit5 è collegato a tutte le librerie necessarie a una comune applicazione di
KDE\&. Con questa tecnica, avviare un\*(Aqapplicazione è molto più veloce perché ora deve essere collegata solo l\*(Aqapplicazione stessa, mentre altrimenti sia l\*(Aqapplicazione che le librerie da essa usate avrebbero dovuto essere collegate\&.



.SH "SVANTAGGI"


.PP
Il nome del processo delle applicazioni avviate con kdeinit5 è
kdeinit5\&. Questo problema può essere corretto fino ad un certo punto cambiando il nome dell\*(Aqapplicazione indicato da
\fBps\fR\&. Tuttavia, applicazioni come
\fBkillall\fR
vedranno solo
kdeinit5
come nome del processo\&. Per aggirare il problema, usa
\fBkdekillall\fR
(dal pacchetto kdesdk/scripts) per le applicazioni avviate con kdeinit5\&.



.SH "OPZIONI"





.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra la guida sulle opzioni

.RE
.PP
\fB\-\-no\-fork\fR
.RS 4



Non biforcare, cioè non uscire finché non sono finiti tutti i programmi in esecuzione

.RE
.PP
\fB\-\-no\-kded\fR
.RS 4



Non avviare kded

.RE
.PP
\fB\-\-suicide\fR
.RS 4



Termina quando non ci sono più applicazioni di
KDE
in esecuzione

.RE
.PP
\fB+programmi\fR
.RS 4



esegue le richieste di gestione dei programmi

.RE
.PP
\fBprogrammi\fR
.RS 4



esegue i programmi senza richieste di gestione

.RE




.SH "USO"

.PP
Un modo comune per eseguire questo programma è specificare semplicemente il seguente comando al prompt:
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB \fR\fB\fBprogramma\fR\fR
o
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB \fR\fB\fB+programma\fR\fR\&.





.SH "FILE"




.PP
/tmp/kde\-$UTENTE/kdeinit5_$ISTANZA
.RS 4



\&.\&.\&.

.RE



.SH "VARIABILI D\*(AQAMBIENTE"




.PP
$\fBHOME\fR
.RS 4



Specifica la cartella Home dell\*(Aqutente attuale

.RE
.PP
$\fBKDE_HOME_READONLY\fR
.RS 4



Specifica se la cartella Home dell\*(Aqutente attuale è di sola lettura

.RE
.PP
$\fBKDE_IS_PRELINKED\fR
.RS 4



Se impostato, dice a kdeinit5 che i programmi di
KDE
sono precollegati\&.
.sp

(Il precollegamento è un processo che permette di accelerare il collegamento dinamico)\&.

.RE
.PP
$\fBKDE_DISPLAY\fR
.RS 4



Se impostato, dice a kdeinit5 che sta lavorando con un desktop
KDE\&.

.RE




.SH "VEDI ANCHE"

.PP
kded5, kdekillall


.SH "ERRORI"

.PP
Usa
\m[blue]\fBil sito di gestione dei bug di KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
per segnalarli\&.


.SH "AUTORI"
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autore.
.RE
.PP
\fBMario Weilguni\fR <\&mweilguni@sime\&.com\&>
.br

.RS 4
Autore.
.RE
.PP
\fBLubos Lunak\fR <\&l\&.lunak@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autore.
.RE
.SH "NOTE"
.IP " 1." 4
il sito di gestione dei bug di KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
